陳家駒承認「以死相搏」只是口號不是打算真做 但強調自己離開香港不代表放棄

中共強推「港版國安法」，相信兩日後便正式實施，去年6月9日百萬人大遊行後，被控涉於灣仔參與非法集結的香港獨立聯盟召集人陳家駒在Facebook發帖，透露自己已經離開香港。現年30歲的陳家駒在文中明言，其離開不代表放棄，並指年青人犠牲已經足夠，未來攬炒之路已成，前途將會痛苦，「希望他們可在英美公佈逃走方案時留有用之身離開。」

陳家駒在Facebook的帖文以〈切勿忘記，我們獨立的夢想〉為題，發表一篇逾2,400字的文章。他在文中表示，相信《國安法》及國安公署將會在香港成立，之後其文章或許不會被合法轉載，命運迫使他在這一刻動筆寫此文章。他續說，預期「港版國安法」通過後，會有一大批政治人物被捕，街頭抗爭者也會被指參與恐怖主義活動，以《國安法》之名被捕，令香港人因害怕極權，而變得隨波逐流，「香港即將面對歷史性的崩壞，人道災難亦可預計將不斷發生。」

他又在文中指出，《中英聯合聲明》不符合國際法等理據，直言香港絕對有理據，及能力獨立。他坦言，雖香港面對種種難關，但相信現時各國局勢將全面表明立場，「中國這十年對世界秩序的破壞將要一一找數」。他提到，爭取過程將會經歷無數悲劇及犠牲，希望港人不要放棄，並指不願再看到年輕人受苦，呼籲他們在英美公佈逃走方案時，留有用之身離開，因未來的香港更需要他們。他坦言，沒有為香港獨立做到以死相搏的精神，對此表示歉意，惟指離開不代表放棄，強調香港獨立的大門已經打開，相信終有一日可見證歷史時刻，「我希望在那個時候，我可以回來，與各位，與我愛的人在煲底兌現那個承諾。」

（已節錄）

笑到噴飯😂
同時代革命唔係革命一樣

一早講左呢班人係借港獨個名呃飯食，呃光環黎食女，仲有班傻仔信佢地

水退就知邊個冇著褲
Btw jobless chan去左邊？

請善用起底功能

養緊龜打緊飛機

樓主今次Post蘋果新聞都唔得？😅

ok，apple係五毛共產黨報

兒登真係兒登，我post呢d新聞擺明係用黎笑鳩你班講獨派

兒登仔鐘意圍爐取暖
咩都唔屌得架

五毛 BLOCKED

蘋果日報係紅媒，陳家駒係五毛?

沒有誰比誰更高尚

下 碌撚最鍾意養講獨狗。。。
你做乜反碌撚。。？

成日笑人兒登 自己日日出幾百個post 一百個兒登仔加埋都唔夠你用兒登用得多 隻連狗用得好 真係人唔笑 狗都吠

學獨聯咁撚柒有排都未搞到佢
淆撚到西咁

咁誠實

真 建立民主中國先係正路
大家都係中國人

唔怪得關SIR消失，明明大佬講以死相搏，但女就佢食，自己就做下把比人笑，學位都冇埋

兒登仔

美國:共產黨打壓香港民主，和平示威
中國:美國有種族歧視，有警暴同止暴制亂，你冇資源說三道四

沙田you︰兒登真係兒登，擺明用新聞黎笑鳩你港獨派
兒登仔︰成日笑人兒登，自己出埋成百個post，我地計埋冇你咁多 用兒登用得多 隻連狗用得好 真係人唔笑 狗都吠

使唔使縮到咁 一開始又以死相搏

港獨派只信梁天琦，其他根本老吹